日本搶先研發出 6G 晶片! 達 5G 速度的 40 倍

現在，不少國家都依然在興建 5G 基建、設備，但對 6G 的研發卻沒有落下來。在這個時候，日本 NTT 集團卻宣佈已成功開發出一款 6G 超高速晶片，並表示獲得了 100Gbps 的超高速度。研發團隊指出，當未來研發出能相互配搭的新技術，相信晶片甚至可以達至最高速 400Gbps，相等於 5G 速度的 40 倍！

内媒報道，日本 NTT 集團旗下的設備技術實驗室專家 Hideyuki NOSAKA、Hiroshi HAMADA 等發文，介紹團隊採用磷化錮（InP）化合物研發出的一款 6G 超高速晶片。據指，團隊在 300GHz 超高頻段進行了無線傳輸實驗，最終獲得 100Gbps 的超高速度。專家表示，晶片暫時只使用了一個載波，若配合空間復用技術或未來研發出的相關技術，速度將可大幅增加。

不過 6G 晶片是一回事，未來想實際進行快速無線傳輸依舊面對很多困難。單單是維持 300GHz 超高頻段進行無線傳輸就十分嚴峻，畢竟現在進行 28GHz 無線傳輸速度就已經面臨傳輸距離、損耗等困難。所以，300GHz 超高頻超高頻無線傳輸或許只適合短距離。所以，距離真正能使用 6G 還有很長很長一段距離呢！但如果這晶片成功推出，或可改變業界，跳過 5G 直上6G 呢!

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

btw, 5G都未普及 佢6G點樣應用? 應該剩係應用落國防級

其實個網絡幾快都好，啲人都係拎黎睇下片打下機既者

唔好咁短視 如果20年後 可以3D咁立體顯示/even質感上既傳遞 其實5G 6G有實際需要

128k已經足夠
Down張相都只係需要幾分鐘
我勸佢地唔好裝

佢地小心個實驗室有無支那人, 同埋加強保安好過

有料

on撚9
個世界有你呢d人咪永遠冇進步

咁都係拎黎睇下片打下機既姐

呢個諗法係最短視，你而家只用黎睇下片打下機唔係因為你只想睇下片打下機，而係你只可以睇下片打下機。當6G商用到既時候就會有相應既用途出現，例如3D視象通話。

on9 超光速睇av 啊我

56k 已足夠

好多醫療科技有快既網絡可以做多好多野

就快研發到高達

56k已足夠

係
要快撚d炒晒班撚樣

下個禮拜終國即刻領先全球